泰國批准高鐵項目 中日或展開爭奪

泰國政府在3月27日的內閣會議上批准了連接曼谷近郊等的3大國際機場的高鐵建設項目。泰國將完善通過曼谷東部高科技産業集聚區「東部經濟走廊」的基礎設施，以促進海外企業向經濟走廊投資。日本、中國、法國和德國等國企業對該項目顯示出興趣，今後可能展開激烈的訂單爭奪戰。

據泰國媒體報導，該高鐵項目將連接曼谷近郊的廊曼機場、蘇凡納布機場以及羅永府的烏塔堡機場，全長約220千米，設想最高時速為250千米。建設費達2000億泰銖（約合人民幣402億元）。高鐵計劃採用活用民間資金的「政府與社會資本合作」（PPP）方式，實施國際招標，力爭2022~2023年開通。

泰國政府將曼谷東部的北柳府、春武里府和羅永府等地指定為東部經濟走廊區域，將經濟走廊定位為引爆經濟發展的契機，致力於吸引以日本企業為首的最尖端外企投資。